《有一日我下載左個占卜app 黎挽，自此我既人生......》—虐心者

大家好，小弟因沒有連登AC，一直很想在連登po文，所以和朋友共用AC來po 文，希望大家別介意我這個膠名，我是虐心者啦，這個占卜故也有放在紙言上連載，歡迎任何評語或批評。喜歡的話可like 我Facebook page 睇我更多的文章。謝謝大家！敬禮！去故......

#1

我總相信這個世界死神是存在的！

我由出世到現在也總是發著同一個夢......

那個夢裡有一隻全身長著黑色羽毛的巨型大鳥，張開一雙大翅膀從窗外飛進來，周遭捲起一陣狂嘯，黑色的羽毛飄散滿地，然後牠化身人類後便走進屋裡，踱步走到我床前，它的上半身是人類，下半身卻覆蓋著濃厚的羽毛。

像個大鳥又像個人類的巨型生物，

我驚嚇得不停大叫，然後夢便醒來。
但起床後我只能夠記起一些斷續和模糊的片段，卻總是忘記到底是發生什麼事。

我的名字叫遙斗，由出世到現在也相信死神是存在於世界上的，只是我們一直都看不見。
他就只會偶爾地入侵我的夢中。
而，其他人是否曾有夢見牠，我並不知道。

生存至今，我總覺得他總在我的附近徘迴著，就好像看著我的生命流動而竊笑著。

我們為何而生？

這條問題我大概在心中已諗上不止十數遍了，
凌晨二點，我又失眠了，隨手關掉放置在架上的收音機。我經常也會覺得自己和死神靠得很近，雖然我是無信仰者，但我人生的三分之一時間也在諗死亡的事情，我的思想很灰悟，時常往負面的方向想事情，所以我的人生也不期然地充斥著負面的情緒。

我剛剛才從快餐店下班回家，全身雖然疲倦得很，但總會在下班後立刻變得精神起來。可能快餐店不斷重複的工作真的太沉悶了。

「現在有很多的遊戲app也很好玩的，遙斗你為何不下載一個去玩玩！」

鯨姐和我閒聊了幾句，但因為在工作中，我也只能默默點頭，然後便繼續低頭為客人下訂單。

她接著說道：「你看！遙斗你手機的桌面總是空空如也的。」

「可能是我個人太沉悶吧？上班上到開始與時代脫節了！」
趁沒有什麼客人前來落柯打時，我立刻補上了一句。

我叫了鯨姐頂一頂我的崗位，然後去了個洗手間。懶洋洋的躲在廁格裡半個小時在按手機。

我的手機裡面一個遊戲app也沒有，入面全都是一些實用的工具app。

例如：手電筒、省電的程式、記事本、行事曆、量度尺，等等。

被鯨姐這樣一說，我突然好想下載一個遊戲程式來玩，什麼類型也可以。

從房間外窺看，我看見大廳外的微弱燈光終於關掉了，大概是母親去睡了吧。我也沒有什麼餘興去特意開著收音機，去避開母親嘮叨的責罵！

至從小六那年父親跟母親分居了，就只剩下我和母親相依為命。於是母親便經常責備我，告訴我若果現在不努力工作，長大後必定會和她現在一樣的折墜，因此母親變得很看重金錢，在我中學畢業後也決意不讓我去讀書，反而要我多出社會去賺錢。

「賺錢、賺錢、賺錢、賺錢。」
我的人生似乎也和金錢掛鈎了起來。

我看著房間剝落得零碎的天花板，想起自己常常被母親牽制著的人生，感到天昏地喑，然後又想到今天鯨姐介紹我去下載遊戲的那個程式。

「app store 」

是一個供大眾下載不同類型app的平台，
從前沒有確實的去花時間，進去看看有什麼遊戲可供下載，只是把手機一滑便過，沒有真正的按進去，詳細看過有什麼新奇有趣的app下載。

我倒臥在床上不停滑手機，然後按了進去app store ，看看有什麼遊戲能夠用來填充失眠的時間，於是我經過推薦app 的那一欄亂逛。看見了一個蠻特別的app，它的名字徹底地吸引了我的眼球。

《塔羅占卜—為你解決人生問題，願望成真》

「能夠解決人生難題的方法？」
「願望成真！」
我在心中思付著，幻想自己生活在一個無憂無慮的平靜環境下，過著自己想過的夢想生活。

豪宅、大車、女人、權力，應有盡有的一切。

待續......

(2)

看著手機屏幕的這個app，

映入我眼簾的，是一個倒著交叉的白色五星圖案，閃閃發亮。五星圖案內有一個白邊圓形，圓形中又圈了一個五星形，彼此像魔法般重疊著，背景是神秘的紫色，五星圖案上更印有一些奇怪的符文，不知為何總有一種奇怪的魔力，使人無法把視線從這個app的I-con中移開。

我突然有一股衝動很想下載來玩玩，於是便按了進去看看資料，

簡介上寫著：
「限時免費下載」

驅使著我立刻按下了下載按鈕。
「免費塔羅占卜-為你解決人生難題」

內容簡介：替你解決人生問題

滿心期待的我，於是立刻用了WiFi快速下載。我怕的只是沒有時間下載，因為我已經忍不住睡意了，畢竟還有四個多鐘頭才到早上。

我想，我還不想那麼快離開手機屏幕，想到明天一早還要帶著疲倦的身軀去上班，我就感到厭煩，難道我的人生除了上班而言，就真的是毫無樂趣可言？

我還記得在中學的時候，最喜歡去學校鄰近的一間零食店，那裡總是坐著一個高高瘦廋的女占卜師，由她的母親看鋪，而占卜師本人就只有特定日期才會出現，
每當我想去找占卜師，都會去找她的母親去代告之，然後我便是這樣真正接觸了占卜這門東西。

那時候我無論，問選科，問愛情，問人生問題，也去找零食小店的塔羅占卜師-阿甜去獲取我想要的答案，它就好像能解答我任何的問題。

從此，我就對於塔羅占卜這門東西，産生興趣。

訣別多年，現在阿甜塔羅已經搬到旺中的卡啦OK裡駐場，這些都是我從網上資料才得知的。

可惜的是，要在特定時間裡去惠顧才可以有免費的一次占卜機會，我覺得很不方便，至此以後就有接近兩年沒有再接觸過塔羅牌了。現在能夠再次重新接觸，總有一種說不出的歸屬感，就好像再次回到中學時的那種感覺。

也許是命運把我牽引到這裡來的，但我有種預感是因為常常夢見那個怪夢，令到我開始喜歡預知不確實的未來，和相信這個世界神秘之力確實存在的。而我竟然也開始迷信起來。

「免費塔羅占卜-為你解決人生難題」

已安裝完成

挽 ✗
玩 ✔

多謝你提醒😊

我急不及待地立刻打開手機，WhatsApp卻彈出了幾則小月師姐傳過來的未讀訊息。

「你還好嗎？」

「我還是你當年的小師姐，有什麼不開心的事都可以找我傾訴，如果你不介意我只是一個為套取資料來當報告的記者的話。」

她在臉書上連續發了幾十個訊息給我。誰叫我那麼喜歡在臉書上打一些負面句子，誰叫我大昨天又開始有輕生的念頭，而大我二年的小月也只是不放心我繼續墜落下去，所以才會幾乎每兩至三天便傳一些加油句子給我，和一些什麼問卷調查。

「這次又是什麼樣的報告？」我傳給她。

「就是那個很多青年人自殺的問題，我需要訪問好幾個有自殺傾向的學生。可否幫一幫我完成它。」她回答。

「雖然我有些輕微的自殘傾向和怨念由生，但是......還是可以幫你，可是我明天還要上班(哭)。實在沒有大多的時間去找你。」
我把句子傳送給她。

「那不要緊，我把問卷傳過來給你填也一樣。」她答覆。

其實也不知道她這次所說的有關於自殺傾向的報告是否屬實，總是覺得她一天總有好幾百個的訪問要做。

「你也是......要加油啊！」小月隨後也傳來一則簡訊給我。

我轉換了姿勢把枕頭抱起來，然後把手機推得高高的放在枕頭上輸入句子回覆，我很怕別人說一些類似很正面，勵志的句子。

我覺得加油的字句說太多，
也會變成一句廢話。

尤其，現在幾乎一至兩個月就有好幾單學生受不住壓力而自殺的新聞，我總是覺得無論說多少句勉勵他們的說話，也比不上實質上的金錢資助和感情支援更有效。

被諸多人生問題困擾下，難道一句加油，就能夠使我的煩惱起死回生嗎？別傻屁吧！我沒有再回覆小月師姐的訊息，便立刻撲到床上，趕快開啟了剛下載好的「塔羅」app來擷取我想知道的答案。

因為，最近我實在太煩，對於自己不完滿的生活感到一陣厭惡，而我現在正需要的就是一股動力，就算是假的也好，至少我能盲目地先哄騙著自己先。

待續.....

(3)

進入了塔羅app，我按了「開始占卜」的按鈕，屏幕中彈出了一個輸入暱稱框，我把「遙斗」這二個字慌忙地打了上去。
這個世界那麼多人的名字也叫遙斗，我想沒有人認得出我來，然後揪著我的衣領把我嘔打一頓的荒謬事吧。

占卜開始

螢幕隨即出現了一個視窗，彈出了一大段字來。

「現在將要開始進行洗牌，集中精神，開始順從自己的意志，傾聽你内心的聲音，在此同時，默念自己的問題，並將它透過你的精神傳遞給每一張牌。」

我跟隨指示按了「確定」

「因為只要誠意才能起動塔羅牌超自然的預知玄力。」

我按了「確定」

然後畫面又突然轉成一個攤放著很多塔羅牌並排的場景。

「請切牌，不可以分心，留意過程中必須心神合一。」

我利用指頭，在手機屏幕上任意飛舞地切牌，它的每張塔羅牌的牌面，也是閃閃發亮的星空紫色，中間印上一個曾經在icon出現過的五星圖案。

遊戲背景是古老的暗棕色，每張塔羅牌也像安放在柔順的棕褐色布面上。

我沒有剔選自動模式，選擇了手動切牌的選項。

雖然中學時已經接觸過塔羅占卜這玩意，不就是替人解決人生問題的那門東西，但要我真誠的在心中默念，還要相信它的能預知未來的能力，那避免太過迷信了吧。

切牌完成

我隨意的抽出三張牌來，然後放在右邊指示的那個框框裡，攤放在螢幕上展示的牌立刻順序向左疊在在一起。

「現在請你遵從自己的內心，在心中默念一個願望，記住必須放下內心的慾念，透過玄力把意念在心中默念一遍。」

願望？塔羅牌不是只是替人解決問題嗎？為何現在卻缺錢得，替人實現願望的功能也有，怎麼連阿拉丁神燈的噱頭也放進去了。我暗笑了一下然後想到，反正這個只是個遊戲，都只是玩玩的，我就不信手機也能預測到未來和能夠替人實現到未來噢！

於是，我貪心的在心中一次過默念出三個願望，而這三個願望都是我現在最想實現的願望，我很希望可以立即能夠實驗。

但是誰也不知道我現在所做的基本就是在撩動一些東西，像是踏進了一個未知的領域裡祈求自己能夠夢想成真。

母親永遠也不會煩我

會有人和我告白

當個富豪

我就不信這個app真的那麼靈，能夠把我的願望也通通實現。

我不在意的把手機暫時閣置在一旁，
但不到5秒鐘，這個app很快又彈出句子來。

「牌己經取好了，塔羅已經看清你的內心，你需要拋棄內心的激動與忐忑，相信你與塔羅牌已經做好了真誠的交流，現在我們開始接受塔羅之神的指引。」

看著手機屏幕中排得密集的句子，我好像被它迷住了，尤其頭痛更加欲烈。

我唯有盼望能快點占卜結束，然後驗證了它確實是毫無用處的垃圾app。然後繼續攤在床上睡大覺或聽聽些搖滾音樂。

我滑動著手機，把剛剛抽好的牌一張一張揭開。但很神奇地，這個app 在londing中從來也沒有任何的收費廣告彈出來，平時也是二十分鐘彈一個廣告來的，而已現在已經過了三十分鐘的時間，卻沒有彈出一個收費廣告出來。

我看每張塔羅牌移動時，放在背景上的棕色布也跟隨著出現皺褶，感覺像置身一個真實的占卜環境裡。我覺得自己太久沒有玩過這類型的app，現在都流行3D情景啊。

三張塔羅牌，慢慢降落在中央的位置平放，我突然覺得有種頭暈暈的感覺，我把它們全都揭開來看。

每用手指輕按牌面，它便會顯示出，我剛剛在心中默念的那些願望的原整句子，全部出現在屏幕中間。那堆字就像亂碼一樣閃過一下，然後又突然全部消失了，連同剛剛抽出來的那三張塔羅牌也一同消失。整個畫面突然之間黑屏了。

那到底那三張牌的解語是什麼？我很想知道，為何卻那麼容易壞機，我生氣得很想把手機丢掉，想起剛剛畫面中閃過的幾組字，正是我心中所想的願望，我便心有餘悸。

剛剛在心中默念的願望，竟然出現在屏幕裡閃過，這到底是什麼回事！

我慌忙失惜地不停按屏幕中的開始鍵，嘗試重新連線再占卜，可惜手機已經亳無反應，屏幕也空白一片，然後自動返回手機的主螢幕上。就像突然之間當掉了機的那樣。

五秒，畫面又突然出現這組句子來。

「感謝你的參與，願你的未來更美好」
「遊戲現在即將開始」

我覺得很驚奇，難道這些都是解答嗎？
這個app系統是否還未維修好，為什麼會出了幾句前言不對後語的奇怪句子，是什麼地方亂掉了嗎？

什麼「遊戲現在即將開始」？

當我嘗試回到app store 用搜尋器搜尋這個app 時，卻發現「限時免費」這四個字已經消失了。而我卻不停地告訴我自己，這個app 只是剛好限時過去，所以才會當機。

況且現在的遊戲app 多數也是會莫名的突然把遊戲退掉，和突然之間開不到出來的情況出現，所以也見怪不怪。

用這種理由來合理化這些怪異的現狀，是最適合的，但是已經太遲了。

我想......
從我在app store下載了這一個免費塔羅占卜app 開始，
我就已經踏進了一個無盡的深淵了。

待續.......

挽乜撚

己知會樓主，相信是樓主一時寫錯，請見諒。

(4)

不管下載了這個app之後，是否真的能幫我解決人生的問題，但至少我覺得能夠暫時忘記自己糟蹋的一生，達到心靈上的釋放，就已經比所謂純屬字面上的支持更有效用。

起碼能夠哄騙得到自己，這個現狀是可以改變的。繼而，能夠誠心的說出自己最卑微的願望，並且渴望真的能實現，這是信仰，一個人從心底裡所剩無幾的希望。

那種相信一切會好起來的信念，
促使我又再滿懷自信起來。

盲目相信未來會更好，比活在迷茫未知的未來因而感到恐懼，前者較為使我願意付出一切，以換取有關於未來的預視。

我得意忘形地吹起口哨來。

雖然我知道所謂的實現願望占卜app，其實也只是哄騙愚蠢的人類而已。什麼信仰，什麼只要誠心祈求願望便會實現，也只是在給予人們希望，令人無止境地相信並且活下去。就好像上個月我才到了十幾間設計公司面試，到現在還是毫無音訊。

我就知道，這個世界只會留機會給靠父幹的人。就像我這些貧窮，無背景，無學歷的人來說，只能輸在起跑線上，不是幹一世苦工，便是只有捱苦過活的可能。

有一次，我又嘗試打開這個塔羅app，但畫面就只是停留在五星的背景圖案上。

然後發生了一件奇怪的事情，除後的好幾天，它每天也會在我的手機裡自動彈出一則通知來。

它又突然在早上我還未出門的時候，彈出這則來自塔羅app發出的通知。

「明天早上宜乘地鐵出門」

我沒有理會的依舊乘了那班次的巴士上班去，
想不到因為路上發生事故，弄到整條巴士路線也嚴重塞車，而我也因此上班遲到而被罰錢。

又有一次，我在收工後收到一則來自塔羅app的通知。

「請儘快和上司說要提早回家。」

想不到我早走後，不出一個小時後，有位同事傳了簡訊給我，說經理在公司開罵，幾乎把每個同事也數了一輪不是，幸好我早走了。不用被白白捱罵一頓。

有時，我會聽取一下那個占卜app的無聊通知，然後在心裡想道「還滿神奇的！」有時我會直接把它忽略掉，自由是我僅餘的意志，縱使我不能夠使未來好起來，但我還是希望別跟著各種規矩去走路。

更有一次，它提醒我出門要帶雨傘，我沒有帶，然後那天下班後立刻下起傍佗大雨來，我困在公司裡一直也回不了家，最後還感冒了。

「向母親提出自己的想法」
今天一早起來，它又在手機通知裡傳給我一則通知。我決定今次試試它所說的，看看是不是為真。

我覺得好神奇，它幾乎替我解決了所有人生的問題，就好像阿拉丁神燈那樣，它總能及時一步比任何人更快預知事情。但我始終還不太相信這個占卜app。

但是漸漸的，我開始變成一個極度依賴這個塔羅app去過活的人，因為有了它及時傳來的通知，我的煩惱也變得全都盡消。

例如，我不會再擔心人際關係的事情，和在得罪任何人之前，能夠及時改變自己對他人的態度，因而避免了很多的衝突，生活也便利了許多。

相比起一句鼓勵性的說話，並不能對我的人生有幫助，我比較喜歡這種未卜先知既快感，那樣使我覺得自己比常人更加與眾不同。

小弟因為借左朋友個AC黎用，急住po文，所以連標題都打錯，玩字打左做挽，所以正字朋友就請見諒一下

但我卻開始疑惑這個app裡面是否住了一個人？為何它總能夠預知一切，並且在時間點吻合的情況下，總能及時地傳通知給我？如果這個世界真的有這麼荒誕的事情發生？為何會發生在我這個平凡人的身上。

這個世界有這麼神奇的app嗎？若果有這個功能，我想人人也會爭先恐後去下載吧。

我有如此幸運嗎？

竟然會被選中為這個神奇塔羅app的第一個試用者，也有可能還有其他人是和我一樣的吧！只是他們都害怕說出來後，會被別人搶先去下載，會不會是這種可能？

待續......

(5)

我已經有好一陣子，沒有開「塔羅占卜app」。

可能是因為今年決定要勤力返工儲錢讀書的關係，我連手機都很少再玩，一返到屋企就訓死左係張床到，已經冇晒心機去諗其他野。

冇時間諗其他野，自然就唔會覺得煩。自從之前塔羅占卜講左果三個願望之後，我幾乎一身鬆晒咁，繼續過我個頹廢生活。

「唔該！我要一號餐！」

「飲咩？」我問。

「汽水」前方的一個中學生答道。

我帶著厭倦的模樣，在這所入職快五年的快餐店裡收銀，客人的無理都使我快失去耐性，於是我繼續板起一張樸克臉繼續工作。

但當我想起那天我用塔羅占卜app說出的那三個願望。我便真正的思索了一下，現在的我到底還離未來有多遠，未來的我會不會像我現在的一樣頹廢過活。

還是未來的我，應該是一帆風順，名成利就的，決不會像現在那樣的窩囊，和一事無成。愛情也應該是很順利才對，但為什麼現在我還是這副老模樣。

於是，我就開始漸漸懷疑這個塔羅app的真確性。在心裡喑暗埋怨著。

什麼？願望成真？
什麼？只要誠心在心中默念，
願望便成真，根本上是騙人的！

我還相信這些東西，走去下載了這個app 。

還說是什麼替你解決人生問題，我真是受夠了！現在這些爛app都把我手機記憶體全耗掉。

你看！現在app store 就有很多這樣的毫無用處的app ，我滿臉通紅的憤怒得不停抓起頭髮來，活像個瘋子。

「整天都在低頭看手機，工又返那麼少！」

收工後我都是沉默不語的吃完晚飯，便回到房間倒頭大睡，我總是覺得男生真的很難跟母親溝通，無論我怎樣反抗，解釋，母親總是不會理解我的行為，總是一味只懂抨擊我的不是。

而「沒有出息」這句話，
大概是對男生尊嚴的最大侮辱吧！
由出生到現在，母親總喜歡把這句話掛在嘴巴。

「媽，我已經決定下年去讀書了。」

洗完澡後，我決定向母親提出自己一直想去讀書的念頭。也許是這個塔羅app使我終於恢復了少許自信心，我終於鼓起了前所未有的勇氣了。

「你那麼笨，讀什麼書！你做事總是半途而廢的！遙斗！」

母親在廚房裡，傳出吵耳的碗碟磨擦聲音，我把半開的房門立刻關上，把收音機開到最大聲，大字型的攤在睡床上呆看著天花板。心裡像塞進了一堆棉花和海棉，連呼吸也開始變得困難。

三......三年了，
我第一次追隨自己的意志，終於鼓起勇氣，去向母親提出自己心中的想法。

但是，想不到似乎對於我的未來，母親卻是漠不關心。
現在，反而什麼也是毫無進展的進行著。

反正我已經知道了母親的看法了，她從來也不關心過我，只把我充當為賺錢的機器。

這是什麼垃圾塔羅占卜app，說什麼替我解決人生問題。
但現在呢？還是依舊的那樣，
我最想要的願望。

母親永遠也不會煩我

很多異性喜歡我，和我表白

當個富豪

還是一個也沒有成真。

................................

#6

我竟然還費時間去占卜，還真的聽它說的，以為自己的未來會好起來的，只要向母親誠實說出自己的想法。

原來，連這個小小的遊戲程式也愚弄我，真是太可惡了！它認為編這些什麼模擬解答就能夠騙到其他人玩嗎？這些標準解答爛透了。
還弄什麼爛通知，提醒。

手機微微震動，傳來小月的好幾則新訊息。

「你最近怎麼了，怪怪的？」

因為昨天我臉書上打上去的奇怪字句，所以小月發了好幾個訊息來追問我。

「說好了，我不做什麼抑鬱症指數問卷的。」我回覆。

「什麼事？可以和我說說嗎？」她輸入中。

為了滿足小月學姐的好奇心，小弟唯有把不小心下載了爛透了極的「塔羅」app 這件事告訴她，而充滿記者魂的她，竟然對之十分有興趣。還說想要第一手報導這單專訪。

我如實的和小月說出了這幾天發生的怪事。

「我在app store發現了一個超奇怪的app，它能實現任何願望。不過常常壞機。還能預知得到未來的噢。但就在我許了三個願望時，竟然壞了機。」

「聽你說，這個塔羅app好像挺好玩的，怪裡怪氣的，還可以用來下一次報刊的專題，叫什麼名字。」

「免費塔羅占卜-為你解決人生難題，在app store都可以下載啊！但是不知道現在下架了沒有。」

「是這樣啊！我明天下載完再和你說吧。」
小月答道。

介紹完這個免費塔羅app 給小月後，我已經在手機主畫面找到這個「塔羅」app，並一手把它删除了，然後把手機重重的丢在一旁，睡在床上。

侍續......

#7

「我是存活在塔羅app 的那個人。」

「我不認識你，也不知道你為何知道我的名字，不要纏著我，這是我的夢！」

我感覺到我自己驚恐到只能利用洪亮的聲線去擊退牠，因為我記得前幾天，我確實才在「塔羅」app裡輸入了我的別名。

「遙斗」這兩個字

牠靜悄悄地坐在地板上，眼睛睜得異常大，一動也不動地看著攤在床上驚嚇的我，形態還不時化成幻影來，就像壞掉了的電視機影像一樣。

「你真的是......塔羅app裡的那個人？」我顫抖地說道。
「即是......程式裡面真的住著一個人。」

從前，我總幻想裡面會住著一個人，現在竟然想不到裡頭住著的竟然是一頭這麼龐大的怪物。

「你記得嗎？那三個願望！如果你是想真的實現，你必須給予我你生命中的三樣東西，來換取你的夢想得以實現。」

「什麼鬼東西！你叫我如何相信你是真的從塔羅app走出來的那個人。」

「我幫了你那麼多次！你竟然不肯相信我！愚蠢的人類。」

「我提你出門要帶雨傘，還提醒你塞車那天要乘地鐵去上班。」他向著我咆哮。

「原來什麼東西也是你弄的！你為何要選中我。」我弱弱的說道。

挽你老母 作故都夠膽死出5p字 負皮上一頁

新PO已開，今次無5P字